足球團結族群 港府不敢碰

2018年07月10日

足球團結族群 港府不敢碰

《確膚寧呈獻戰地直擊》

【記者禤家民、洪量丰俄羅斯直擊】

足球極危險！說體育無關政治實是笑話，足球正正是民族共同意識的最佳載體。世界盃期間球迷每次為國家隊高聲吶喊、流淚痛哭，投入背後都蘊含激昂的民族情懷。筆者想起三年前港隊於世盃外兩次奇蹟逼和中國隊的畫面，終明白港府何以一直不敢大力推動港足發展。

俄羅斯隊於世界盃過關斬將，市民越發激動，隨口一叫「Rasia」都一呼百應，導遊直言此情此景平日難遇，只是體育盛事、甚或戰爭期間的獨特風景。民族這「想像的共同體」透過足球建構情感。同時，族群對抗意識（良性競爭亦然）亦油然而生：即使是非俄羅斯隊比賽日，俄羅斯人逢聽見外隊球迷高喊口號，例必藉機又叫「Rasia」顯示威名。

在香港何時聞過數千人激情齊叫「We are Hong Kong」的呼聲？印象最深當屬15年港隊於世盃外主場逼和中國隊一役，足球場上11人築成血肉長城力抗對手來襲，球迷一片紅海叫喊「We are Hong Kong」（圖），旺角一隅自反映當時政治現實。足球對當局而言如同雙面刃，評論員鍾志光曾疑問「足球幾能夠震懾人心，嗰種凝聚力幾咁重要，點解香港唔好好利用嚟發展足球呢？」看來問題答案也呼之欲出。

■記者洪量丰

上一則
上一則
兩港男赴俄 學搞體育賽

下一則
下一則
世說詩語：世盃的戰勝者們——梁偉詩

兩港男赴俄 學搞體育賽

世說詩語：世盃的戰勝者們——梁偉詩

老少女睇波日記

指港人戀殖撐英 愛國派挑機無期 陶傑諷刺中英戰冇呢一日